考慮緊斷供儲蓄保 求巴打比d意見

我份aia儲蓄保「充裕未來」計劃係每年供2200usd (17000hkd) 左右，總共供5年，總數為11000usd (85000hkd)，而家我已經供左兩年，因為最近睇d警世文都知非保證回報係任佢up，所以想巴打比d意見我，或者幫我計下數，應唔應該cut單，定係繼續供埋佢

而家cut應該蝕2200usd(3300-1100) 左右

*3300usd(4400-1100)
26000hkd左右

你不如去問下有冇得減保費 斷供好蝕

唔好cut 畀開就繼續畀 又是係多錢 過左十幾年都叫有舊錢嘅 cut左就渣都冇

除非你經濟有問題，手頭緊到幾皮野現金都un唔到出黎
否則都係供埋落去
筆數係唔算大，但都唔細，三皮幾野wo
你供埋落去都唔見得有壞處，係保證現金要等25年先打和
但又唔好諗到非保證分紅年年蝕到派唔到咁悲，你要睇番佢實現率
呢次真係當自願供強姦金算啦
下次買保險時考慮自己想做乜先得
儲蓄就最好唔好靠保險，除非你錢太多

屌你 供五年供左兩年就供埋佢啦

其實您可以上保監check下aia既紅利實現率，佢全部產品既紅利實現率都有98%以上，所以都算穩陣，唔洗cut都可以

您供到第5年咪一直擺係到，反正舊錢有保證金額，您放係到唔會蝕，最多都係遲啲先break even

但如果您而家斷，就蝕三萬幾，條數唔襟計

利申:保險狗

洗濕左個頭

供埋佢，除非好等錢洗

輸時間值，帳面唔會輸

唔好諗蝕左幾多，蝕左幾多係 sunk cost
諗 opportunity cost
同一筆錢 拎出黎投資第二度 會唔會比而家咁樣更好

傻閪先買儲蓄保

年金果類ok ge... 低息年代果陣

供左兩個月就話, 供左兩年就供埋佢,
就算佢增值得唔多,
都比你將d 錢放係銀行戶口好,
當然, 以上呢句既前題係你唔供既話唔會用d錢黎做其他投資
咁如果你計過做其他投資可以cover到個損失, 咁就cut啦

係連登問儲蓄保其實冇咩意思
個個都只會話你戅鳩 保險呃人
話非保證個part $1都派唔到
然後d股神就會話自己N年前買左好多騰訊
升幅好過儲蓄保
講到股票必贏

個人覺得可以繼續供 反正錢唔算好多
當分散資產

利申唔係做保險

唉 我知我傻閪 太遲先睇到警世文

而家斷係比26000左右
果時衰on9無念清楚 剩係念住要儲錢

其實都係分散投資既一種, 供多樣有咩問題, 如果閒錢既未供埋佢, 你呢份我都有供, 我手頭有四份供緊, 佢保証回報都好過定期啦

其實又唔會話傻閪既，你5年後點都拎得返啲錢
咪當借錢比人5年後還

唔等錢洗繼續供啦，開頭供個下就返唔到轉頭

巴打好有恆心

其實供任何野唔係恆心, 係閒錢
如果你要餐餐M記先供倒既, 咁你供完就岩岩夠睇醫生有咩意思
如果你買一份保險唔理佢咩保, 要3千蚊月供5年, 姐係 180K 總數, 你要問自己就算柒左輸左你仲訓唔訓得著
保險唔會贏, 如果你想贏黎個大病啦, 咁你想贏定輸?

好多人唔知好多呢類保險計劃的手續費係以整個計劃的年期計算，而非實際供款款項。我唔知樓主買既plan係唔係咁但退保/停供前記得睇清楚任何收費同剩餘價值

同意
利申有兩份 一份啱啱供完

喺保監個網搵唔到咩位講紅利實現率

我上aia check番個紅利回報 我個計劃未睇到 巴打應該要去番你想買/買左果間公司到chexk

我知保險公司個網有，見佢亂咁up 先回應咋

仲話自己做保險，自己行業既野都唔清唔楚，亂鳩咁up

咁我依家都無咩高見，都係做下2.25%既定期 的確斷供再去投資都唔會有咁好回報

巴打都係純儲錢plan?

供完果份咩情況 紅利回報是否合理?

你份充裕未來我都有, 不過我係充裕未來2, 年頭先買
好過定期債卷啦, 未至於好好

留名

USD2200 一年供五年咪供埋佢囉，又唔係好多錢

Cut 啦！保險呃9人！

咪係，況且都供咗2年，3年放多幾皮嘢咁大把咪由9得佢囉，到時點少都攞得多過你放入去嗰幾皮，好過依家cut就蝕俾佢

我反而好奇張單金額咁細都有

我想知你買幾大

無睇
供完諗住擺吓算 當儲咗舊錢
同埋啱啱供完 無咁快有明顯回報
回本期好似7/8年

利申窮人

實無。頭果2年供款都係經紀同上層佣金

有錢月供股票點都好過垃圾保險

呢個觀念絕對正確, 但要係你未儲夠錢就唔好病
記住有冇外意有冇病, 先係令你買保險既主因

睇邊類型啦，
無儲蓄成份醫療應該要有，
有家庭嘅可能要有份無儲蓄成份人壽。

但係我果個係純儲蓄 無保險 所以先念cut唔cut

ching 姐係你建議我斷供嗎!?

有無人有買保誠「理想人生」

其實月供千幾，無乜壓力咪當儲下錢
當年唔識野幫fd買左份，供八年，放到第十年先回到本，不過無啦啦多左十幾廿萬
唔係買左呢份野d錢都係fing左佢， 買左就供埋佢，斷供好蝕

你自己本身有無其他保險買緊？

你差呢啲錢生活咩
俾你拎出黎咪又係擺銀行
唔差就繼續供
你想做月供投資嘅應該住搵多份錢出黎做
而唔係cut左佢
你成份野係起碼20年左右先發揮作用 所以咪當養老豆老母 或者 自己將來仔女學費

咪聽連登啲傻鳩講 個個股神咁 你玩緊呢啲係接近無風險投資 咁一定係要用你更長嘅時間

唔好講到自己玩股票一定賺咁 淨係揀錯股月供都有排煩

不嬲有閒錢都係分開配置

利申 月供股同儲保都有做

你可以加個保險，又唔係貴

不用斷供。這份保單的紅利實現率很好， 財務風險很低。 唔好聽其他人亂講就去cut單。

這一種供五年的單(供款年期有限，但係紅利和保障至100歲)， 保險公司承擔提供紅利嘅風險。 同埋，保險公司承包紅利再投資嘅風險。 供到100歲嘅單， 大部分風險都由供款者負擔。

這一份單供款期完結之後15年開始，利潤最豐厚。

我淨係會叫人自己諗下， 會唔會再保留一啲要供到100歲嘅保單。

想買儲蓄險必看以下幾點

樓主你睇下呢個帖參考

供埋啦屌，唔供你舊錢得雞碎做到啲咩呀，你估個個都股神投資賺硬架咩

五年先十皮，扑暈自己當冇供過，過十鳩幾年後冇啦啦發現多左舊錢會幾開心。

利申今年股票都輸左十幾個，早知掉落去保險當強姦金冇咁嬲

睇曬 都知奶撚左野 但係5年plan供左2年cut真係15 16

好認同, 我自己都係咁
當儲錢同叫做抗通脹都ok, 最緊要係唔影響任何生活

共勉之巴打

想知點奶野？
我老豆細細個幫我買落果d 宜家過左廿年都升左三倍幾

十年前已經聽人講話月供股好過買保險。

咁最後後發現， 其實股票真係波覆大， 十年暫時都係輸。
你會話買恆指咪得，但其實而家2800 係十年前都係3萬點....而家多左大陸野...都未必一定贏，恆指只係反映當地市場表現...日本都可以沈輪十幾年...

儲蓄保，如果閒錢其實可以考慮，始終係必贏..
有班精算師計好曬... 根本係win win situation.

股票係虛擬權力，係有未來幻想才會賺
保險係policy ,買一種條約，你達成到個條約就有賺

利申： 只半年供股，而家輸錢中

5年都cut?
我25年點算

專家教，建立「財務計劃金字塔」是基本成富之路。
沒有可能所有數額的投資也是高回報，低風險。
已供完的保險和零負債，是基本功。

要考慮既問題只有一個 如果慳返呢筆錢 你可以用黎做咩 假設你都係想增值既時候 你本身有無其他更高回報既投資？

一句到尾 你有地方投資仲賺就cut 無就供埋佢 就係咁簡單

(雞碎咁多就算撚數啦）

5年就算啦
你話20年就諗姐

再講多小小。
AIA的保單是基於30年美元長期債券息率而定的。 所以美元保單息口比港元高。 也因此，現在債券息率正在上升的時候退保，簡直係同錢作對。 息口高，回報更高， 美元債券相關的投資回報更高。

唔會賺大錢，但係一定比做定期更好。

這是基本個人財務風險管理。基本功來説，全期保障中有八位數的保額， 七位數的全期保費(已供完大半)。再加上七位數的MPF，七位數的現金。 這些基本功，是不怕經濟順逆境或者人生順逆境。

響你呢個年紀，我都係供緊好似你份單咁細嘅保費額。

巴打你會建議剛出黎做野的年青人 點樣分配儲蓄？ 幾多成股票投資幾多成保險儲蓄？

Cut唔cut自己決定，最緊要蝕錢唔好賴人

屌如果個額唔大（一年一千） 有撚所謂咩

你唔撚供都係洗架啦

一千蚊今時今日食小兩餐放題都係返到

一個月一千先岩

保險不多於收入一成。
淨低嘅錢，一係供樓，一係買煤氣，一係定期。
2020年5月前，唔好亂咁買股票。

洗濕左個頭
認真 供埋佢
佢斷供等於即刻蝕左舊錢
唔斷供等於真儲蓄

儲保係唔建議買 但總會有人係餐搵餐食餐餐清
儲蓄保係for唔想玩股債投資兼且個人真係儲唔到錢
保證果舊一定有 非保證你當未必比得足你但唔會冇
粗粗地都應該跟到通漲

供埋呢3年就放舊錢係度
鍾意嘅可以過多5年學識過投資嘅咪拎返舊錢出黎玩下投資市場D野

如果你未結婚，我會叫你唔好結；
如果你已經結咗婚，我會勸你唔好離婚，離婚好蝕！
其實結婚同買保險一九樣！

你要先問自己：自己識唔識投資
信唔信得過自己眼光
你唔識投資，對自己又無信心

你而家供緊 你當係儲錢既一種
唔等錢洗既由佢擺係到
起碼會增值
增幾多% 唔好講啦 起碼可以增下值先啦

睇個人洗費喜好架姐
你一有錢就身痕 一定係搵人幫你袋住啲錢
你係守財奴既 咪可以月月儲錢擺戶口
無息咁解姐～

又講多小小。
-買過好多保險。交了很多學費。

-簽了，未供完的，是欠債。

-供完，沒有足夠保證紅利回報的，可以比定期更差。

-没有紅利的Term life，如果不保一生/100歲，最後等於沒有供。

-以五年計一次保費收費基準的保單，比每年加一點保費的更貴。

-供N年，放N年，沒有保證回報，不要買。

-65歲政府年金，財務上等於55歲買私人年金。

-lump sum 超過四千萬美金，才有可能長期保證一定有保證IRR4%-4.2%。Lump sum 1千萬，有3.8%。或者長供十多年，可以有保證3.75%。有d保單，例如私人年金，長期供好d。

-住院年年加，就算可以保證續保到100歲，都冇咁多錢俾保費保到100歲。 睇過80歲嘅保費，你都一定驚，更何況100歲。但係基本一定要有一份經濟實惠嘅大房計劃。 唔好貪半私家或者私家房，老來會因醫療通脹貴到頂唔順。

- 過千萬嘅醫療計劃都買過， 如無需要美國就醫，保費平一大截。

- 住院保險，唔包癌症藥費。 如果親屬有類似病歷，需要多加留意， 或者買定一啲，淨係cover癌症化療藥物嘅保險，又平又正。

保x的卓x人生，財務報表幾好。但係因為買錯供一世，所以cut。

AI？，

我有份一炮過比
而家第五年開始breakeven有賺
d紅利每年都派足
打後如果keep住派足有6.x%一年
所以放係度等錢洗先退保
statement寫個個數 退保就係個個數
成日見到d人話手續費好貴真係笑左
退保手續費貴個個係基金 唔係儲蓄保

我屌，第一次聽呢個比喻

我自己供的是純儲蓄，家人有幫我買醫療的，我也知買左就係小錯，而我依家就係唔想將個錯放大，等自己之後會後悔，巴打如果我個情況供左5份之2左右，你會點選擇

你一買儲蓄保，就注定死路一條。
1 所謂息高至4厘5厘，係有不過是頭幾年，供到10幾年後一定減
2肯定輸通脹，我有份保險供了20年，國X, 無停過供，每年供一次，到依家cash value 先俾供款多少少。你知唔知道同一地區，同一間飯店，同一碗白飯依家同以前貴了幾多倍？
你既然落咗撘，BB 都有埋，緊係繼續供書教學，希望你咁多年嘅心機無白費，將來個仔女請你飲餐茶。
斷供，就證明你簽紙前無考慮清楚你將來的財務狀況。

再講多小小市場行情。

保險有多種，我唔係agent，我係客。 唔好搵我買保險。 我已經cut咗大部分其他公司嘅單，所以就以樓主買的公司做例子。

-Term life 没有紅利，但是出事賠償保障， 通常有保費嘅30至40倍。
-Term 本地意外，通常有保費嘅30至40倍。交通意外double。
-Term外地旅遊交通意外，沒有紅利，通常有保費嘅1000至3000倍。

-「易達」是儲蓄人壽，初生買，過身有約十倍。 紅利 ，以可以自由提款嘅儲蓄為主。 全港最強嘅保證回報。但係風險低，咁回報唔係最好，幾好咁啦。

- 危疾就有如一份早五到十年到期嘅終生保險。 保險公司早幾年回錢畀客，咁梗係要收貴啲。

-「充裕」一代、2代也買過。一代保險賠償是保費的一倍， 二代是1.2倍。 因為香港保險監理嘅要求，所以要提高保險比率。 而家仲有三代。 紅利全部用於長期滾存， 真正紅利滾紅利的玩法。 你信保險公司嘅 ，就信啦。信，就要信四十年以上。 如果有得再買一代「充裕」，我會再買，講完。

-「易達」、「充裕」，以 「保險率」 或者「紅利再投資」嚟講係兩極玩法。 其他嘅人壽保障或者儲蓄保障，就係兩者之間中間落墨嘅產品。有d一半保證，一半再投資。有d單， 保險公司為求錢仲留響公司入面 ，可以free轉名畀三代人 。識用， 各有各嘅好處。

-儲蓄人壽 ，例如卓x人生；易達終x保等等，如買了四十年回報， 唔計其他保險成分 ，多家保險公司紅利回報是差唔多的。

Keep住供。 我每日都用微信，支付寶優惠食麥當勞同埋去759買平嘢。

供滿嘅保單係資產，係一生的。

交完今次嘅學費，第日你自己就會更加識得揀。

一份供滿嘅保險， 將來會幫到你財務穩健。 更加有信心去做高風險嘅投資，例如買股票，沽期指。

未來二十年也是高息，高通脹。大把機會。 要預備好自己迎接機會，先要儲蓄同埋減少欠債。 保險就等於一份唔會洗咗嘅儲蓄。 每做一次買賣，就有機會血本無歸。 保險，等於一份唔再賣出去嘅投資，所以血本無歸嘅機會接近零。

通常識得理財嘅人， 第一個考慮，就係承繼遺產嘅人識唔識得理財。 但求資產平穩，總好過不斷滑浪。

國X，已被收購，再收購。那些供了四十年的，更慘烈 嘅國x保費單我都見過。 那代人，一層樓嘅錢就咁冇咗。 香港保險監理就係為咗杜絕呢一種誇大非保證紅利情況，要所有公司強制公佈紅利實現率。

想要求保證利潤保單， 易達終x保(保證複式年回報 2%) 或者 maxx mutxxl年金計劃 供超過十多年有全港最高嘅保證回報 )為首選。

同意

雖然樓主供果個plan睇落幾伏

但講緊只係幾萬蚊錢 供多3年就完

呢舊錢供完就係到

即使你有100萬身家，你都唔會100萬買曬收息股掛，總有2-30萬會擺係銀行掛

你用銀行個大數黎計息其實都唔岩 你咪當有一筆錢擺左銀行囉(當然最好有非保證收入啦，如果唔係25年先回本都幾on9 )

另外一個月都係1500蚊到，唔知樓主收入幾多了 但樓上有個巴打講得幾岩，保費(所有保)唔超過收入10%其實係可接受 另外仲有9成俾你用/投資 其實影響好細 強逼金你都唔會簡曬全部高風險啦

就算total 果7-8萬 今時今日咁既人工水平，其實真係好細的一舊錢 洗唔洗牙痛咁款

小小意見 無買儲蓄保

比多兩個考慮點。

未來，都係美元最值錢。這份是美元單，是美元資產。

將來都係高息、高通脹。呢一種儲蓄與高息貨幣掛鉤， 更加能夠有效收回成本。

我自己的長期資產setting，係港元MPF，美元保單一半一半。

如果有小朋友，就以小朋友名義多買美金保單。(盡量用幾年之內時間供曬佢。)

買左
五年 依家供完第二年
又諗cut唔cut好

點解可以咁on9

係唔係壽險？

係 儲蓄壽險
計埋非保證紅利 都要11年先回本
勁伏

如果你當係投資工具就大錯特錯
保險就係保險
儲蓄就係儲蓄

你先問下 你買呢個保係為左乜？
驚自己死左對家庭有經濟負擔？
還是儲錢當養老？

如果你完全無諗過自己死後身邊既人
唔應該買儲蓄壽險
但如果你有想過留下一份心意，睇你想唔想槓桿大？
如果槓桿大，有saving 成份唔岩你

如果本身有閒錢，想供份壽險，而供款唔影響我投資，買樓
我覺得可以ok

利申：供緊份樂在人生壽險

我諗佢就係唔識投資先會買儲蓄保險
如果無信心賺翻翻黎 不如繼續供落去

係 咩保險都係啦 閒錢供我覺得係ok

供太多就不了 供到吃力咁有咩為

保險開支 唔應該覺得吃力

樓主你份野保額 (身故賠償) 幾多?

所以真係人人情況唔同

例如我同朋友大家都月入30000

我扣完強逼金就係自己用

佢仲要俾8000-10000家用

張保單1500，對我同對佢個可接受程度已經差好遠

今時今日拍拖兩個人出街食餐放題都要5-600 我會覺得得1500唔算多 搵4-5萬既巴打又會覺得1500好小

所以真係人人唔同量力而為

我都係有份供25年

唔經唔覺已經供左11年, 仲未break even

我係等到年尾出雙糧先供款

戈水

求指教

我暫時只有住+危 無咩儲蓄成份

呢d供完就真係無得攞（最好唔洗攞啦）

幾乎冇人壽成份

其實好多時terms 仲好過saving
槓桿大

但agent好唔鍾意人買terms

發覺呢度d人，將唔同性質既保險混為一談

睇返樓主個plan都幾伏
幾乎無人壽成份，完全0槓桿
真係純儲蓄

當上一堂啦
後生仔買下意外保旅遊保都夠啦
到你三四十有財力先諗醫療危疾個d
仲有 千奇唔好買保險基金 呃人嘅

買人壽只買term

基金頭2年，保險佬最高食你7x%
做過3個月保險。本身入去想自己幫自己買保險。
計晒數。研究晒佢所有產品。
一份保單都冇開過就唔撈
我老豆老母話幫我開份膊頭，單我都叫佢叫有閒錢不如俾我好過

我供左2年洗濕左個頭都應該要照供

供五年第十一年先回本
咁真係幾伏下

基本呢d真仆街 用保險呢個名包裝d金融產品
再氹師奶呀叔買 個個以為保險保險低風險
自己買2800好過 中銀月供一個月都係收你$50

想問下你而家供咗2年。如果供晒11000。係咪要等到第25年先可以攞到11xxx呢舊錢?
如果係嘅話。你計下11000 - 而家供咗4400= 5600?
你諗下而家斷供。你唔供嗰5600。喺23年之後。有冇可能自己投資獲得本利和over $11xxx ?
如果冇計錯。我會斷供

除非你諗住呢幾年死姐，如果唔係，到五十幾六十買term貴到閪

呢個無計要供埋先
追咗少少post 閑錢年供唔算太多就無謂cut啦
Btw保險佬好仆街 親戚保險佬仲仆街
你睇實d老豆老母 最易被人呃
之前有個保險佬sell我兩老買30年嘅儲蓄計劃
但係我兩老都差不多60歲 大吉利是回報時都可能死咗
好在當時我係屋企 當面屌尻個保險佬
個保險佬仲話可以留份保險俾我 屌你留樓留股留錢唔好？ 留份30年先回本嘅保險

上面A+B+C，要大約第10年先可以回本
供咗2年。仲有8年供，繼續供要供多5600。
5600自己投資。8年後有冇可能有OVER 11000? 我自己會斷供

唔好唔開心啦
你都係供5年，好快過

邊到可以check到？

完全睇得出樓主根本想cut
不如自己考慮下cut左會唔會蝕過繼續供啦
個數咁細都牙痛咁款

就算攞晒A+B+C我都覺得唔抵

保險公司自己個網

$5600用8年搵$11000
年回報～9%
唔係咁易做到

求其一隻公用股股價+股息呢?
唔一定要平手。小20%我都會選擇唔扎死舊錢。

蝕左就係蝕左，我有賺番幾皮野既能力唔代表要斷供

我自己就已經 壯士斷臂
無良保險狗 死全家！

每人選擇唔同。
只係叫樓主自己計。自己選擇
每人需求唔同。

有人壽成份又話101，agent想食水深
無人壽成份又話0槓桿

我想指純粹用字面數字去計算而做決定係忽略左一d問題

唔係計錢咁計乜。忽略乜問題?

本身保險係有cost
不論saving 定係 terms
其實我覺得人壽係年青至中年係最需要
去到老年真係無乜用，反而吐現舊錢養老仲實際
saving成份人壽作用係咁

但呢類產品當然槓桿細，所謂賠率最高係第一次供款就瓜老趁
terms 賠率最高，所以好睇個人有無需要

點解咁講既？

都供左兩年
點解唔供埋？

今年個實現率數字靚仔 比預期仲要好

40歲先開始供，咪供到65歲先供斷？
定係買每月清，掉落海既無儲蓄成份既？

40歲身體健康再講啦

年紀越大保費越貴

醫療保險跟隨年齡增長幾歲買都無所謂！
但危疾保險就愈早買個Cost就最低 最抵 ！

如果純粹用補償角度，答案係一定斷供。因為後生仔賺錢潛在能力好高，仲要計25年，真係其實唔難。
但你一斷供，你個人銀包即刻蝕左n蚊。你繼續供，只係隔左一段好長時間間公司連本帶利俾番你，唔好計個利息高低/抵唔抵。
宜家個問題根本唔在於你有冇能力搵得番d錢從而決定斷唔斷供。而係你斷供前後優劣。

呢類搵笨單點解咁有市場

你講緊醫療保險

但儲蓄保就係搵笨柒囉

你得番1年命?

個回報利息完全唔錯囉，唔明點解會搵笨柒

其實每間保險公司都有實際紅利同預期紅利既比率
加上你供左5年，退保好撚唔值
如果你供得輕鬆咪keep going lor
當分散投資

5年就算啦 放到退休先伶返

利申 我都有份5年 供左兩年都曾經考慮退斷

如果供25年 我會叫你cut 5年就供埋算啦

梗無買無儲蓄成分啦
交保護費模式最均真
早供無著數 鎖死咗保額 但係通脹年年升
到時買粒喉糖都升到要$100你個保額又唔跟住升

岩 叫佢斷供果d係咪想人蝕錢

先唔講佢賺唔賺得返 你一斷就一定係蝕

等於買股票咁 你帳面蝕唔等於最後蝕 但你一蝕放就真係蝕

仲有 中間差價果幾萬蚊 就算樓主有本事賺 你唔斷供既話就係淨賺 你一斷供只係打和

供十年供左一年 後悔中

AIA 2年前買充裕未來即係啱啱出嗰陣無耐就買
首先要清楚知道充裕未來係復歸紅利而非現金紅利產品
係AIA過去99%-100%實現率係講現金紅利

不過最近公布充裕未來公佈既終期紅利係110% 復歸紅利100%
即係隻產品表現比預期好
本身5年計劃 預計回本期係8年左右
如果呢筆錢對你生活影響唔大 應該考慮繼續供
供咗2/5就斬蝕得仲金

利申: 有牌 Non-Agent Non-Sale 出充裕未來嗰陣係AIA做

依家我月供2000 20年期
純儲蓄
起碼22-25年先回本
總供款480k
本身都冇咩高風險投資
個480k擺係銀行都冇咩用
好多人成日都話將舊錢投資係另一到仲好
你估你真係個個股神咩
個個浪都食得哂正?
一個浪打搵黎正股都收皮
如其玩浪 不如打穩打陣好過
咪撚聽個d連登股神9up
利申我依家先19 供20年都係40歲
60歲退休多舊錢拎出拎玩樂 慢慢meet都得
當儲蓄保係投資工具根本係on9
長線睇穩健 冇得輸
利申: 19歲正苦工 22k 年年加人工 個2000蚊當閒錢

19歲就22k

咁你都係供埋佢？

純儲蓄保黎 醫療屋企人有幫我買

其實樓主係咪已經打算斷供

簡單黎講就係適合啲無自制力會亂洗錢既人
放銀行佢比息你 隨時拎得番
放保險佬就你比錢佢洗 而且退休先拎得番

如果供到第十年出左咩事要急錢用咁點算

是警犬，冇咩值得去羨慕

警犬狗也不屌
btw 警犬有24k

財政穩健一定唔會將所有錢放落ed
10%就足夠
就算出左事要錢用
你另外個90%既錢都唔夠頂
e10%算得係咩

供夠5年啦。。。。
你都濕左一半

係囉 有無人會將份糧一半拎黎供？

你供1成仲有9成你唔識分散投資？ 定係洗曬佢？

會有咩急事？

仲有2個月先交第3年錢，因為得買依個係第一個錯，希望考慮清楚再做決定，就算到時都係錯我會後悔小d，因為我有認真去衡量過

筆錢既數目對你重唔重要

你手頭上有無廿萬

因為你講緊係仲要俾多5500usd 4萬幾 （3年）

你一個年儲唔儲到10萬？

儲到，其實唔係話好大影響，純粹係基於供左2年值唔值得供落去而煩惱

我係你就供埋，舊錢擺耐啲諗得長遠啲 又唔會無左

2/5就供落去 擺到10年都見到回報

做狗咪得囉
一入已經有20k up

講左咁多版你都仲係jer住買左呢份保險好撚蝕底又怕斷供再蝕多層
你字裡行間就表現出你好撚想cut...
咁多個人o係呢度要表達既意見都係曬度，要參考你就自己再諗再計。

好 謝屌醒

供得個5年都諗住斷供
供完5年等多幾年都拎得返舊錢
又唔係等錢用

簽單之前唔問已經ON9
洗濕個頭想斷供仲ON9

係度問都係一面倒話保險呃人，有咩意義